新手砌機，打機 list & 文書 list求評

本身唔熟電腦方面知識
爬文之後 自己亂執左兩條list
麻煩咁多位巴打睇下硬件會唔會撞 同埋有咩可以改善

打機list budget 上限8.5~9K
如果可以cut到budget 就最好
希望可以玩 pubg中畫質 1080p 穩定60fps 以上
因為ram 想上3000MHz以上 所以底板揀Asrock Z370 咁樣有冇問題？
因為我多數長開電腦同埋擺電腦個位唔太通風 所以加左個cpu cooler
張list 有冇野要改？如果有 點改會好啲？

文書 list 係幫女朋友執 budget 4k左右
主要係一家人用 上網睇劇 做文書野 唔打機
如果冇壞希望可以長用(佢地用緊個部用左8年)
硬件方面咁樣執有冇問題？
底板揀asus 因為爬文見大部分巴打都推依塊板

文書機唔要ssd

文書用2200/2400g

文書機 window裝ssd 同hdd 速度分別唔大？

完全唔熟amd 之前爬文睇到有啲冇內顯 有啲又有
睇到個人好混亂
如果用amd 底板用邊塊？

用緊
I5-8400
Z370 A-PRO
HyperX 8GBx2 3600mhz
GTX 780Ti

全中1080p 80-120fps

我覺得紋理低 其他全最低已經夠 有13X-144fps

8500用Z370做咩？轉落B好過
文書個底板一樣落H

唔該巴打

因為ram 想上3000MHz 以上
B 底板最多去到2666
文書底板落H 邊塊好啲？asus h310m-e?

巴打我都想砌部好既一齊打機 但佢想要 4k 文書

Amd 2400g 會好d

咁樣？ amd ram 用邊條？怕撞

Adata xpg z1 3000

文書機係咪好多file
我寧願要ssd
唔夠先再買hdd/ 外置

因為佢成家人用
所以....

快先感覺換機升級左

btw 打機list 有冇野要改?

其實都係 本身第一張list 用8100
就係加左個128gb 用黎裝window

asus prime b350-plus
2200-2400g內顯玩到pubg

128 夠嘅 始終作用睇下片 文書唔會太大file

gaming 個張？

仲有錢多既加個sata ssd
夠裝window夠

冇咩野好改
箱好似散熱唔係最好 sharkoon 好似有仲好d

G字尾=GPU included

試超ram同gpu我講果塊都夠
40-50fps到

原來係咁

唔該巴打，機箱我再睇睇

講清楚先係粒CPU唔係底板
底板最好用ASUS B350F, 最襟用

佢本身電腦啲野都差唔多6/700gb

咁default save 野係hdd 囉

啱啱睇左 好貴 超出budget

轉左amd 改改下發現原來超出budget

本身係諗住咁樣 但跟上面巴打建議 改左amd之後
成條文書list執完之後 超出budget

咁唯有揀MSI A320 VH-PLUS / ASUS A320M-K

依家條list 點

唔該巴打
文書機用唔用得晒16gb ram?
定係因為amd會撞ram 所以無咩ram 可以揀？

用xpg z1 好少撞同少話難超

XPG Z1, Trident Z RGB for Ryzen, Vengeance RGB for Ryzen, Flare X之類專俾AMD用嘅都冇事

cpu
-2400g $1260
底板
-asus a320m-k $530
ram
-adata xpg z1 ddr4 3000mhz 16gb $1540
火牛
-antec 450w $445
hdd
-toshiba 2tb $430
機箱 $329
光碟機 $130

$47xx

明白 唔該兩位巴打

打機list嗰度需要買散熱咩 同埋z版？
換b360 唔要散熱 啲錢用嚟
換張卡 msi gaming 1060 6gb
當然如果你想cut budget嘅話張卡唔洗買咁好
我玩開pubg如果用1060 6gb加16gb ram嘅話全高 陰影開低可以有80-110fps

巴打咁樣？

底板用z370 係因為ram 想用3000mhz 以上

出去驚比人水 因為真係唔識
啲List 我都係爬文左抄右抄

有時會有件無貨 佢有可能水你買另一件
呢個時候要淡定D 話轉頭返黎 可以去第二間鋪問下有無
買完先係最齊貨果間砌埋

BTW 如果你用AMD 起碼都用B350 唔好用A320

ok 收到

多左果7xx你補貼

點解條ram仲貴咗
你換咁貴嘅b板咁不如用翻舊list算
唔要散熱 啲錢換靚仔啲嘅gpu
galaxy好易燒

同埋sx8200好似話好過pm961

Ram用 xpg z1 3000mhz都係$1600@珍寶

因為b 板我見msi gigabyte cut 料板都$690左右
所以一開始揀z370 見佢貴其他b 板百幾 又可以上3000mhz ram
巴打依兩個list 邊個好啲？

爬文個個都推pm961
依家又唔同了？

但b360 唔係最多支援2666mhz 咩？

上面啦 貴得個少少

原來而家4k只係用黎文書 早幾年都可以打機
而家愈黎愈貴

如果b 板可以改 有冇建議邊塊？
btw 唔該巴打先

砌機好貴
btw 巴打搵到戰鬥格短髮條女ig 未

係囉 我都想換部打pubg 想開高效60fps以上
點知8k先中效
Btw 要問卡繆巴 得佢一個推post

爬文好似個個都係講

sx8200個SLC cache大好多

pubg冇人開高 玩開無論咩設備都係可視抗鋸齒開超高 其他全開低

原來係咁 咁應該1060都夠啦
我張7850係咁過熱 玩玩下熄機 好炆

轉左用依隻了

巴打如果cpu 轉用amd
邊張list 性價比 好啲？
btw amd cpu 係未加個散熱會好啲？

我個人打機嚟講唔鍾意amd 所以點都唔會amd 除非文書機唔買gpu

同埋1060 6gb其實開高都好穩 只要陰影開低就得
pubg比較食ram速

易砌可以自己出去買嘅 不過真係麻煩在唔知幾時有幾時無
早幾日出去買卡都係咁 網站話就話有4、5款 出到去得返貴個兩款
感覺上ram啲貨穩定啲 出到去會真係有

好多都出去買好平過網店
加埋俾多一兩舊夠換個好少少coloer
但辛苦自己搬

Ram同ssd呢兩樣已經係

早前搬個r5 atx 箱搬到想死

每間都有啲係冇貨

岩岩上珍寶睇 係平過過t 記200幾300嘅
啲錢可以加cooler
但諗起要自己搬就不了
重點係我要砌兩部

依排開始熱 諗起都想死

好既 唔該巴打

其實8400 都夠做
唔係差幾多 但係平幾舊

一開始係諗住8400
但睇完t 記同珍寶個差價
8400同8500 都係差 around $150
所以上8500

cpu 2200g都夠做啦

btw有冇舊機spec對比下? 用黎睇下有冇需要上2400g

我都係用8500 z370 3000mhz ram
開心使用中

應該都係2200g / 8100 落手
女朋友唔想用咁多錢砌
佢舊機spec 就唔提啦 應該古董到一個地步
我諗求其砌部新機比佢都會有全新感覺

仲以為得我一個8500用z370 板

無budget

ram 8gb 夠晒, 慳咗既錢夠買ssd有突

是但加個ssd都已經唔同世界

source: 海鮮店

原來個機箱係唔包裝dvd位，但睇落算係順眼

cut左dvd去啦，唔用既話

btw intel 機預貴多$200左右

ref. link

唔該晒 ，機箱我再睇睇
因為女朋友話要dvd 機

Sharkoon S1000-W

依個幾靚仔

前幾日起出面砌左部同你差不多
少左cooler 同ram 2666hz 但i7 8700 仲平你200
你可以參考下價錢唔好網店砌

oh sorry 未追曬 原來巴打唔想搬咁無法啦
舊機有無咩用得返架 harddisk 光碟機用返好似可以省返筆
不過p8個箱自己加野好難搞

舊機個harddisk 都重用過幾次
今次諗住一野砌部全新
不過你咁樣上i7 又幾吸引
我用p8 貪佢夠靚仔價錢又唔貴

P8個樣真係岩岩好
沉穩得黎加塊玻璃睇到佢
佢仲可以將D線收好曬起底下面有個LUNG
機箱入面好靚仔 不過新手自己想加野拆完想整返D線就雞手鴨腳
見你條LIST同我勁似所以PO下
不過我無3000hz ram 但咁計返出去砌 的士拎返黎仲抵過網店 好多野平左 底版機箱果D下下平100

同埋我見JUMBO個網好似網上買都免費送貨 會唔會解決左個麻煩
SOR好似打手咁